搵設計公司真係咁傻豬?

最近睇緊裝修D 野, 因為有D idea 想做要準確D, 諗住搵公司搞
問左幾個朋友都話到最後裝出黎一定同自己想要個樣有出入, 做到一半又要加錢乜乜乜, 叫我唔好送頭比人賺
搵無舖面裝修佬又話有伏, 設計公司又話食水深, 就黎扎個營就算

呢樣野真係搞到頭都大埋

設計公司係食水深少少
但一手包辦
如果有錢裝修
我都建議你搵
唔洗自己煩
裝修緊時
你就發現其實好多嘢要決定
好撚煩
設計公司就幫你搞晒
做得好唔好就睇幾錢做
直接搵裝修佬都會有好嘅
設計公司都有差
自己做多啲功課
希望幫到你
利伸：油漆佬

然後d fd會同你講佢地搵d世叔伯親戚幫手搞

之後會爛尾 又話唔好催呀uncle 大家都係親戚 唔好計較咁多

到頭來 又要出去找返裝修公司搞

無設計公司就要自己做哂設計同夾判頭
除非你真係好得閒去夾野同熟裝修流程
好多判頭唔會幫你諗設計
佢地淨係負責執行

親戚先大機會瀬野

搵熟人 唔催得 又要比面唔屌得

搵裝修公司 好撚多黑店 好難搵到間平靚正

搵設計公司 都係好多黑店 同埋除非全爆 否則又比多舊冤枉錢

結論 裝修真係好撚煩

200%肯定

WALK IN設計公司 一見你係新樓 唔做地台 唔做碌架床(閣仔) 即閪面

即係當你出街食飯
實有人會話自己煮咪仲平

你同個fd講 咁自己裝係咪最好

d人以為裝修好易

打個炮你起街問100個男人都冇1個得啦

貴好正常

係問大學d野會計 工程就真係反而有人讀同系

多謝解答
想問下同裝修佬比設計公司食多邊一part

有個fd 又係搵D 親戚諗住實無死,點知都係裝到鳩之孖碌咁
仲要同你講咁都幾好睇丫, 打過再整好麻煩

全部食多一浸

設計公司收完你錢咪又係揾裝修佬

食協調果part 即係大台 d師傅有咩嘈交同大台講

冇設計公司 師傅嘈交冇人協調2邊都唔係打對方工

搵設計公司大概幾錢

唔想比人賺咪自己handle
自己搵師父做甚至DIY都得
不個有心理準備唔簡單

都要睇你對設計公司既定義係咩

協調角色普常係裝修判頭做

工程總費30%

但判頭跟唔跟得足設計圖 如果自己俾佢叫佢跟住整

冇得判斷，都係睇人
設計師同判頭都有可能自把自為

木工判頭同泥水判頭嘈交果陣
冇設計公司咪煩囉

大多數業主都係揾負責成日project嗰種裝修判頭
設計公司好多時咪又係靠佢哋揾師傅同協調

好少業主會自己分别去搵泥水木工....

無錯。
要你自己先識畫3d圖。最好仲係識用autocad畫傢俬圖。手畫都得……但你要識得畫埋d荀位，支撐位……
仲有，識唔識畫喉位，電位? 條線點拉法，藏邊度牆，點藏法，你都要識。
如果唔係，好易畀cfu坤你。

所以，係咪咁易做到呢？

好多設計公司會有3D圖, 即係你揀左咩磚, 牆身係咩顏色, 佢會用返o個d pattern去render返個空間畀你睇, 唔敢講值唔值, 不過普通裝修公司就要靠想像, 你想像力差少少, 出o黎件事就唔同哂

驚閪

上面巴打講得冇錯
即係等於請多個科文跟頭跟尾咁
你本身唔識唔熟
請個人返來冇咁煩
爭嘢打交
呢啲真係好平常
你諗下控唔控制到

貴左果部分就係 project management fee

如果貪平搵果啲19設計公司 純粹賺裝修錢同中間訂大陸野啲差價 都唔係真心幫你設計 但大把有質素既可以搵

香港工程界出哂名
日講專業 但實際黑心奸商底

坦白講 睇你熟唔熟裝修野
唔熟既話 就算裝修師傅識飛都冇用
決定權係你度
設計樓 就係幫你決定出圖
俾裝修師傅跟住做

除非你要基本簡單野

利申 裝修判頭仔一名

自己畫圖，然後落街斬樹返去鋸囉

女友做室內設計，樓主可以搵我傾下
TG:billy43

無事無幹咪專業
一有事就vo，又話呢樣唔得個樣唔得
要你妥協

試過廁所木門想要上下面油光油
整完出嚟無問返佢
佢話通行都係咁，唔會油
我梗係知通行係咁啦，但我廁所有水氣想油埋丫嘛
裝左上去我自己都油唔到先叫佢油啫
錢就收左，嘢又唔做

親戚好難開口屌鳩佢，硬食
街外人就明買明賣，做得唔好可以屌鳩佢

佢做完你自己收貨

總之好多時話裝修爛尾，9成係搵判頭分開黎做
有時候啲錢係要洗嫁，如果爛尾判頭拖你工程，時間成本都係翻到；
如果設計公司做錯，起碼有得告

我裝修果時係無搵裝修公司/設計公司
只搵左個朋友介紹裝修佬
佢算幾好地幫我夾好泥水，電工，木工各樣
當然我唔會知佢中間食幾多價
但我覺得算係合理價

你預佢只係執行人
你想點整，邊度電制位
邊度要整水
邊度起牆
佢會跟足，但就唔會諗下係咪最好用
所以就變左好多野要自己諗晒

有冇人搵個ikea 裝修？

食水最深呢兩樣

最好搵朋友幫襯過既

搵裝修C FU搞
大前題你有晒idea, 再同c fu夾下睇做唔做到

新樓唔做水電已經賺少一大筆 仲要唔做地台閣仔

搵好cfu嗰啲app 掂唔掂？

唔係好明到底佢真係直接搵cfu ，定係其實嗰啲所謂cfu係判頭嚟

上網見啲comment都幾兩極

屋企面積正常既話唔好徙錢搵設計公司喇，你一住得耐屋企自然多雜物，設計到幾靚都冇用，你睇電視覺得人地整得靚係因為冇雜物成個示範單位咁。

最緊要搞好地板，油漆，整靚個廁所，買d高質現成傢俬就ok, 除非你住納米樓擺唔到正常傢俬要度身訂造就冇辦法喇

其實兩樣都有打算做... 而且面積都唔細..
係唔係睇住黎食
問過實惠淨係個閣仔,下面書枱連一堆櫃折埋都9萬幾...
地台唔知咩價位了

實惠唔好啦，又貴又差
係全懶人同無要求先用佢

淨係佢個現成地台都貴人一倍，仲要唔好用

其實裝修公司都係搵淘寶多？

香港d 屋咁撚細有咩設計可言

廚廁對調
電掣全部拉過
全部門要換過曬
保持返佢哋嘅設計

唔好搵無鋪無公司既
一定伏

利申：中左伏

為咗兩班師傅
有機會
夾唔到嘅時候
就要畀多50個percent搵過和事佬

唔好講到啲師傅係廢先得㗎
嗰啲根本唔使設計㗎

我以為實惠用cheap野好平 原來咁大咬

呢度最鍾意推介
用最貴最多non value added嘅服務

包冇煩

有次同佢個sales傾下點整間屋
結果佢設計到我成屋都係櫃
話收成十萬
都真係幾有釣水魚feel

D垃圾設計公司 設計完又唔實用
見到新聞整到成組地櫃又開放式廚又剩 真心on9
自己設計仲好過佢地 又唔怕唔啱心水
老實講 設計公司你唔比得貴都係預左慘過自己搵裝修師傅
我屋企人做呢行 細個見過太多香港人個屋企 豪宅整到公屋咁 一係就整勁多櫃間好多房 放勁多野搞到屋企勁迫勁細
你搵熟人介紹師傅比你好過

唔係水魚 係香港大部分都係咁 無料到 新聞同節目都有得你睇

睇你搵著間咩設計公司啦
有d擺明裝修佬掛個名出嚟呃人，香港人工貴，內裝無乜肉食，整到你一屋都係櫃咁佢先賺得多。
有d設計師真係design firm做完出嚟開公司搵食，設計費收你一大筆，睇你信唔信佢放手比佢搞。

我之前裝修出去打價要60幾..仲未包電器...
最後自己設計..搵個大判師傅..話俾佢知想點做..
再搵傢俱公司上門度尺俾圖樣佢幫我畫尺寸比例,
埋單連家電都唔洗40個..不過係好煩..三幾日就要上去睇下進度
有冇整錯野...但就慳左廿萬...

不過股票輸鳩左...

你太信cfu,, 佢蝦你唔識就會坤你架啦…佢地唔係廢，係醒過頭坤你呀～所以你識少少就唔易畀佢坤到嘛……

豪宅設計到似公屋，呢個dic做既yoho midown 頂層複式單位連天台，搵左兩個設計師，懶係巴閉，點知真係好似間放大左既公屋咁，cheap到……

ikea 麻麻地架乍，其他野唔知，但單叫佢設計廚房既地櫃吊櫃，你唔好諗住佢會度身訂造，佢所謂既上門度呎只係睇你廚房有幾大，再用佢現成既櫃好似砌lego咁塞爆佢，咁樣做既話肯定會有幾寸位空隙出入，佢只會係咁易搵野封左佢(唔記得定封都唔封)，而且價錢偏高，我就覺得唔建議喇

利申：問過ikea,比過錢佢上門度呎

點樣嘅木門？

真心醜

核突到好頭痛...

搵過間叫one design
平平地 又幾好

我上次裝修都係網上search 誤打誤撞之下搵左幾間報價 最平one design就揀左佢

熟人千祈唔好搵 見得太多奶晒野

利申 不是打手

4面焗漆
上底同下底無做finishing個隻
即係見木

睇咗好多香港所謂設計公司，十間有八間都係上頂櫃xN個
然後sell 好多儲物空間 然後間屋望落去又細又窄。。
有時都唔明係唔係咁多人對櫃有種特殊執著。。

正當裝修佬最憎幫所謂熟人做野

唔跟圖做咪唔收貨
就算就範都可以vo omission扣佢錢 正常都有retention
但要睇返份contract, bq, spec, 圖點寫
佢有心黑 你簽之前又無睇清楚就無得玩

btw家居裝修係好黑暗

應該係焗手掃漆
唔用光油都好正常

咩都好

最緊要幫襯黃店
裝修設計
所有野幾十萬盡量唔好益對家

哇，好核突⋯⋯好娘，成間青年中心咁
又藍又灰，有啲一格格驚死你唔知係藍
有啲就瘀瘀黑黑，好似落咗地獄咁

亂用玻璃，鏡
物料，木，石，顏色亂鳩咁襯
小朋友地方，平舖直敘，一點生氣都無
唔好話室內設計，連最基本嘅色彩學概念都未必有
天花燈佈局，好似茶餐廳酒樓個天花咁

佢兩條友讀過design 未㗎？
個女仔咁重口音，係咪大陸品味？

我全部有晒自己想法成間屋完全由我設計
我覺得你有錢唔想煩咪搵設計公司
想慳d咪自己一腳踢

我都覺得佢地整d依水最深既野出黎多於設計

但你搵設計公司係蝕多廿個喎

搵熟人介紹？

上下見木咁核突
平時都係咁嘅咩？

正常呀，但廁所想油埋防水氣
結果而家爆哂

如果出面做工程都有得搞
但呢d有埋父母插手就會有人話多一事不如少一事
唔明點解話由佢

噏乜春呀

去買屎塔 龍頭我都覺得好煩

設計公司個角色都幾重要，我最近都搞裝修，但無搵設計公司，裝修公司等等。

自己畫圖，買料，夾圖一腳踢同埋一行一行師傅咁自己搵番黎，現場做埋科文睇位，協調，收貨。我自己覺得唔太辛苦同難搞，可能因為我做building N展，機電野就拎去問同事。

好mean 但事實係咁

裝修咋你估起樓咩

DIC

你如果睇過大陸d設計，我肯肯定你會覺得好過呢個。大陸好多設計師其實唔差。

最攞我命係廳果個特色牆，淡木配粉藍? 肉酸到呢～
木色配藍可以好好睇，不過唔係咁樣做囉……我見過有設計師深桃木配海軍藍，好睇好多!

因為好多人都有好多立雜野嘛……咪要櫃囉…
如果接受斷捨離，唔使咁多櫃。

所以點解最好識少少裝修設計知識，因為你起碼知道佢有無跟圖做。
個cfu可以坤你話有呀，如果你唔識，就會以為真係有跟啦～

我覺得樓上絲打好爽，睇得我好過癮。

請問如果自己同裝修佬(判頭)夾有咩圖必需要夾呢?
top down view, 電制燈制位, 來去水位(唔識), 傢俱尺吋?

裝修佬唔知，我係單一師傅咁搵，例如特色牆要做文化石咪叫泥水佬搞，燈喉想點行咪現場同電燈仔傾，天花想做幾高現場同天花佬傾。

但自己聽番黎，有錯唔好屌，裝修佬有時唔會幫你諗d野點做，你叫佢點做就點做，依方面唔太清楚，我自己就做到邊個階段夾到邊